[無懸念] CUMask 生產場地已揭曉

政府: 都話撚左唔係新興或者南豐囉

呢D咩黎架?

Source:

推

摩擦力

樣版工場

個正苦弱智就算，佢當香港人都弱智

勁撚到

根本政府做咩都有政治考量
一定係用人為親中㗎

大家唔好再推啦，咁樣會搞亂香港

柯南上身

屌

0誠信

幫親信散蟹貨就散蟹貨啦

西利西利

上蘋果立場啦準備

嘩佢咁樣成班人入去
整個口罩俾你
吹水個時啲細菌已經飛晒入去
乜嘢防護裝備都冇
邊個夠膽用啊屌

一撚定唔係南豐啦

當然啦，膠拿大Lululemon都識，香港點會唔識

柒婆：借個場拍劇照姐

成個政府講大話講到咁

有線起左底

頭紗都無頂
工聯會d 興趣班咁
一間房幾個位就當工廠工場

個場點做到幾百萬個口罩
南豐織廠宜家用黎打卡咋嘛 你估真係製衣工場咩

天網恢恢，登兒不漏

推爆佢，唔該

陳廷驊父輩在當地是以屠宰牛為業，陳廷驊二十多歲到上海學徒在浙江路香粉弄德國顏料大王周家（原寶慶路3號業主）周宗良。1949年陳陪同周家大少前往香港經商，後周少被騙自殺。1954年創辦南豐紡織有限公司，1969年南豐改組，成立南豐紡織聯合有限公司，並於1970年正式上市，1989年私有化。同年成立陳廷驊基金會，在香港和內地捐助醫療、教育和福利事業，陳廷驊篤信佛教淨土宗，尤其樂捐巨貲大力支持佛學的傳佈。1976年陳廷驊進一步開拓業務，不但在海外如美國、新加坡、馬來西亞等地進行投資，同時亦在香港斥資數千萬元向太古洋行購入鰂魚涌地盤，興建南豐新邨，自此在地產界奠立穩固基礎。1992年陳廷驊連續發行15種備兌認股證，不出數月，股市大幅下調，陳廷驊眼光獨到，被譽為「備兌認股證大王」。

陳廷驊亦致力於保存國粹，提倡京劇，不但在內地資助興辦戲劇學校，培養新秀，亦時常贊助知名京劇團來港演出，對中國傳統藝術的倡導及香港文化生活的提高，貢獻良多。陳廷驊於1997年獲得英帝國官佐勳銜，更成為中國文化部最高文化藝術發展獎得主。此外，陳廷驊更為蘇浙、寧波、甬江、上海四所同鄉會永遠名譽會長，多種慈善基金會名譽會長或理事，為香港特別行政區第一屆行政長官推選委員會成員和明天會更好基金信託委員會成員，並擔任香港各界慶祝回歸委員會副主席。

與多數早年成功創業的第一代香港富豪一樣，年近古稀的陳廷驊已逐步將南豐集團的掌控權移交給他的女兒。1995年陳廷驊因患上嚴重的腦退化症（前稱老人癡呆症）2008年11月高等法院法官林文瀚宣佈他為「精神上無行為能力人士」（mentally incapacitated person），並按《精神健康條例》，委任會計師作監管人，託管其資產。外界盛傳陳廷驊早已立下遺囑，將接近95％遺產納入名下的慈善基金，只留下5％分配給家人。
自20世紀80年代，陳廷驊曾多次位列香港十大富豪[3][4]。2010年，陳廷驊榮獲福布斯香港富豪榜第八位，但由於南豐集團於1989年退市，其資產價值難以核實，外界估計其商業王國資產高逾1,000億元。同年12月17日陳廷驊以每股作價5.6元，增持6.59億股遠洋地產，涉資36.9億元，其於遠地的持股由10.02%，大增至21.89%，成為第二大股東。此外，陳廷驊亦以個人名義持有多家上市公司的權益，包括2.43億股信置、7.07億股麗新發展以及5,611萬股花樣年。

陳廷驊的妻子楊福娥（又名楊福和）於2009年12月以他作出「不合理行為」，二人不能再共同生活為由向家事法庭申請離婚。雙方於2011年4月19日透過律師達成和解，同意按「分居一年」原則離婚，並就財產分配達成協議[5]，由於附屬濟助及贍養費條款以保密形式處理，無法知道二人的財產分配。兩人育有兩名女兒，大女慧芳（Angela）及次女慧慧（Vivien）。陳慧慧於2009年接任集團董事長兼董事總經理，而她與前夫所生的3名子女張世成、張添珞和張添琳及男友司徒啟瑞亦陸續加入南豐管理層，陳廷驊則仍留任集團主席。但慧芳與慧慧因財產問題鬧不和，早年隨前夫移居美國的陳慧芳，於2006年與第二任丈夫返港並一直留守母親身邊，楊福娥於2010年11月入稟最高法院，指陳慧慧誤導或施以不當影響陳廷驊，於2003至2005年在夫婦及兩名女兒就一些房地產及私人財產，作了一些安排、分配、協議、信託聲明、轉移或轉讓時，令母親蒙受損失，故要求法庭頒令賠償、聲明、撤銷合約、強制履行合約或交代賬目等，表面是母女之爭，但背後疑是姊妹對弈。

屌連呢d都講大話
On撚9

唔好唔推呀

推比大家睇下

唔係南豐紗廠生產，而係香港紡織及成衣研發中心 (HKRITA)！！

呢個中心同南豐紗廠係合作關係，所以可以喺入面生產，至於呢位紡織中心係咩背景就唔肯定，利益輸送就實有㗎喇

Push

梁錦松

南豐織廠改左做冷氣商場喇喎
廠景改下野就當係

笑左

庇護工場

連登神探終於有d用

貪污再講大話 推撚到你仆街

push

紅色經濟圈真係無孔不入

阿婆底褲樣+唔喺無菌工場生產+焗到仆街
你用埋我個份

pish

柒撚到

哩啲都講大話
香港人真喺咁好呃！？

lm

7婆又講大話

唔好推呀

痴線

哎呀！若要人不知，唔好咁低B!
credits to our 子華神

屌
D口罩好撚污糟

真係敗壞到一個點

摩擦力很強

嘩屌

《簡易程序治罪條例》第20條列明，任何人使用電報、電話、無線電報或無線電話，傳送任何其明知是虛假的訊息，旨在對他人造成煩擾或不便，或旨在令他人產生不必要的憂慮，則屬犯法，最高可被罰款1,000元及監禁2個月。

記者朋友你地好

push

港版Sherlock Holmes

Pish

點解唔派csi

TUI

藍色經濟圈梗係比自己友

可惜“創新及科技局發言人”係虛構

點呀

記者視察CU MASK荃灣生產點 發現門外有多個「越南製造」紙皮箱2020/05/06 23:13
【有線新聞】行政長官林鄭月娥參觀政府可重用口罩CU MASK荃灣生產點，她讚揚多個熟練紡織退休員工，為抗疫而復出。

我們到南豐紗廠四樓，這裡是與紡織及成衣研發中心合作的工作空間。

裡面桌上放了大量政府派的可重用口罩CU MASK同款口罩，中心負責口罩原材料採購、統籌生產、包裝等工序。

這裡有數十部衣車，工場有個女人處理紙皮箱。她之後走出來：「(是否替政府生產？)我想你要問創新及科技局，(我見款式也一樣的)，不好意思你要問創新及科技局。(原材料來自哪裡？)不方便說。」

據了解，部分口罩在東南亞生產，我們看到多個紙皮箱，都寫來自越南，以及同一間公司的名。

FACEBOOK專頁有一間同名的越南工廠，門牌寫工廠是晶苑集團成員。

晶苑是香港服裝製造商。官網顯示那間越南工廠是晶苑旗下，做休閒服的。晶苑主席是針織大王羅定邦，長子羅樂風。

行政長官林鄭月娥說到訪Cu Mask荃灣的生產點，她指這裡負責裁剪物料、車線、放濾芯、配耳繩。她說多個熟練紡織員工，本來已經退休。讚揚他們為抗疫而東山復出。

藍色經濟圈

Push push push

牠們在說謊
我們知道牠們在說謊
牠們知道我們知道牠們在說謊
我們知道牠們知道我們知道牠們在說謊
可是牠們仍然在說謊

個場係南豐，不過係租咗俾人哋生產口罩

屌 有冇睇過刁總去武漢 要落真場嘅咩

蘋果記者試戴過

完全係離罩唔貼面

輕輕一推

pp

但01同unwair兩間紅媒又話貼面wo

推呢個

講大話真喺好難㗎

考慮呀

反貪污！！！！！

真相只有一個

小支那真係好柒
由最高到最底層都咁柒
點做到

好撚勁

應該會有人trace到條運輸線

成班仆街推乜柒呀，有口罩派你就用啦，收聲呀！

有線新聞 勁啊

做樣都做好啲啦唔該

係紅色經濟圈，所有藍都係紅黎架，咪同共產黨分開睇先得架

推爆佢老母臭化西

好撚強痴線

好撚痴線

點解要咁努力維護藍豐紗廠？

推爆佢

黑警+狗官+太監=曱甴集團

a

笑死

但南豐係邊位達官貴人？

（無知一問

晶苑集團 羅樂風

咩嚟㗎 食得㗎

真啊 仲要講咗差唔多成年大話
真係十足十台灣講嗰種 滿嘴幹話 幹

人哋唔講大話生存唔到

個政府已經去到屎9旦處理

羅定邦 —— Bossini 創辦人
創辦羅氏針織時裝、羅氏國際集團、羅氏地產

政府話唔係南豐紗廠生產未必錯，因為南豐紗廠已改成the mills，南豐有incubate唔同同紡織及製衣、或相關科技嘅start up，可能係start up 做。南豐紗廠係incubator，唔係廠家

冇改曬

甘拜下風

輕輕推

ICAC呢？

炒晒車
又話係梁君彥

南豐個場租左俾好多人 唔一定係南豐自己生產
唔好炒車住

叫人唔好搞黃色經濟圈
自己搞紅色經濟圈

真係好撚白痴

Now都有話係只係生產地方之一

pk冇極限

又係有個驊字喎

據現場觀察，CuMask生產商或和大樓內其他租戶一樣，是向南豐紗廠租用工作間，並在內設置工場。

from蘋果
唔好炒車住

講大話

你都識講紅媒 過一排咪知貼唔貼囉

成個政府都係垃圾黎

【武漢肺炎】創科局黑箱批$8億口罩合約 《蘋果》直擊工場 疑晶苑國際生產

推到記者見到

//創新及科技局澄清，「銅芯抗疫口罩+™」並非新興織造廠有限公司或南豐紗廠生產，對網上謠傳，深表遺憾。創科局表示，「銅芯抗疫口罩+™」由香港紡織及成衣研發中心採購原材料、統籌生產、消毒至包裝等工序，以期在最短時間內為市民提供口罩。資料顯示，梁嘉彥為HKRITA的行政委員會成員；新興織造廠產品範圍包括毛衣及毛外套。//

Btw, search到HKRITA其中一個Director係晶苑集團個Executive Director，同有線新聞嘅料符合

紗廠應該係業主提供場地

有線影到紙箱間公司名係晶苑集團旗下公司

喺越南有設廠房

《蘋果》晚上抵達荃灣南豐紗廠，發現其中一個工作間已被設置為CuMask的生產坊，亦有租戶透露，收到消息指林鄭月娥今日曾到場視察。

CuMask於南豐紗廠的生產坊，設於展覽間對面的一座大樓，最底三層主要為商舖及食肆，4樓至6樓則相信是出租的工作坊，有多間公司座落在該處。CuMask生產坊位於該大樓的4樓，晚上一片漆黑，僅生產坊仍有亮燈，內有一名女士正在收拾。

生產坊內隨處可見多堆叠起的間條花紋CuMask，亦設有多部縫紉機及裁布機，同時亦有口罩半成品堆放在桌上。據現場觀察，CuMask生產商或和大樓內其他租戶一樣，是向南豐紗廠租用工作間，並在內設置工場。

記者在現場的紙箱，見到「Regent Garment Factory Limited」及「Crystal Elegance Industrial Limited」兩間公司的名字，翻查資料，兩間公司均為晶苑國際集團全資持有的子公司，屬「針織大王」羅定邦家屬擁有，現時市值約60億元，承接的製衣客戶包括UNIQLO、H&M、GAP等品牌。

CUM ASK

樓主pin this

呢個濕鳩政府最鐘意就係講大話

你講.大.話

樓主好勁

講完

呢個場得廿個車位，要車 7百萬個口罩，做一年都唔得啦

Tui

錯綜複雜

職工盟零售、商業及成衣業總工會總幹事張麗霞則透露，
早在今年2、3月，她已收到多個短訊，指有工廠物色大量車衣工人，
全日或半日均可，工作地點是南豐紗廠，要求她介紹，
時薪高達70元，較現時市價40多元多七至八成，
「當時都唔知點解出到咁高人工請人，都有問過啲女工有冇興趣，
但個價高到連工人都唔信，所以冇去到，
依家睇番可能係幫政府造口罩，所以需要咁多工人。」

蘋果日報張相都一樣有呢個backdrop

政府: 只係咁啱有同一塊壁報版
證明唔到係同一個地方
需要科學家去探索

推推推

就算只提供場地
佢都有收租
咁都係隔左一重利益輸送
政府要公佈哂所有有關既數
we need transparency

生產嘅唔係南豐 係個紡織協會租咗個場 所以南豐都唔直接關事 晶苑集團先係

利申 識人係南豐做

咁場租一定係其中一項支出

仲有梁君彥

晶苑國際

南豐
點解政府冇招標？

港共又擺明講大話

相入面嗰啲臨時演員嚟
實側全部支那運嚟

其實講大話有咩意思

我愛有線新聞

尷尬囉

好簡單一句

邊度做

邊間公司做

禁簡單既資料都唔肯講？！

推神探

唔係南豐做架
係南豐入面做咋嘛
肉鳩酸

唔好推

咁細力啊

嘩屌仆街政府

係就好
有柯南就有人死

CLS

屌佢老味
呢排港共日日都有仆街野爆
係爭在爆左出黎之後係咪又不了了之

屌 咁點用呀

政府公然講大話，厲害

黑心政府
甴近平

大話冚大話

咁撚樣都得

大家唔好戴呀
咁樣會搞亂香港

依一年一直都講緊

文青：唔緊要，繼續去南豐打卡

屌你老母
同淘寶幾蚊個d布口罩有咩分別
山寨生產線 咁就8億

當人on9

Pushhh

係呃你呀,咁點呀?

秒

笑撚死

地點南豐姐
班777政府一定想拗生產商唔係南豐 係其他公司
不過呢用政府罩不如用番即棄罩仲穩

瞞騙稱唔上
誤導同益自己人走唔甩嫁啦

係呀 果個係workshop 嚟㗎
平日開下班

又講大話

[緊急] ZA 虛擬銀行騙局

政府陰濕招去完成智能燈柱嘅識別系統呀！！！

推！

告唔告得

垃圾口罩，利益輸送

蟹撚左貨就懶好心派，實際上80億就袋落袋

唔小心用左不推文，自推十次

啲口罩咁唔乾淨，同個政府一樣唔乾淨

撕U mask

柯南：真相只有一個

wow

香港咩都差過美帝國

又見證一次花式完美炒車

天網恢恢

點解南豐要上身
本來都相安無事

明顯

完美演繹唔做唔錯, 一做就錯

I actually

up

黑警唔死都冇撚用

點解政府又講大話啊

話說個口罩無得消毒
其實戴完真係要用番梘洗得好乾淨先得

Cum ask

唔係

究竟呢個政府有咩係可信嫁?

好撚柒....

連口罩邊度整同邊個買都要隱瞞既正苦
偏偏日日出黎見記者話要開誠佈公

記者朋友你好

眾所鳩知
香港係一個
官商鄉黑自由勾結市場

咁自己去ssp車都得啦

PUSH

咁都講大話

連生產商都唔可以講，有咩咁神秘

正苦仲想sping?

毫無懸念，係政府利益輸送，重幫埋手圖謊

南豐囉

此地無銀三百兩

依家見到老闆係邊個，你咪知點解

屌push

good

創新及科技局發言人今日（6日）澄清，CuMask+™並非新興織造廠有限公司或南豐紗廠生產，就網上謠傳深表遺憾。發言人稱，CuMask+™由香港紡織及成衣研發中心採購原材料、統籌生產、消毒至包裝等工序，以期在最短時間內為市民提供口罩。

政府可能話研發中心只係向南豐租地方用

笑

垃圾政府

手套都唔帶就生產？屌你要啦

身有屎

弱撚智 正苦真係當人on9

用公帑救返啲支那廠

icac要介入？

考量都啱嫁

訓左幾耐？連ICAC 執柒左都未知

有線新聞部真係好撚堅

新興同南豐有無關係

笑死人咩

痴線, 係利益輸送呢方面真係中港接軌

明明係車衣，吹到整醫療用品

全球品牌大幅cut單，根本原材料同工廠產能都嚴重過盛

你整車衣，大把車衣廠搶你張彈，邊會係驚人截糊？

港共政府啲嘢果然掉轉嚟講

屌你老母香港政府

推呀

ON9港共, 直接庫房拎錢咪得Lo.... CUmask又唔可以日日用, 又遲黎, 又唔係無菌室, 又要偷我個人資料, 仲要幫官家散貨. 你唔做都無人咬得你入嫁喇

good or bad??

二手呀婆味

呢次要煲大佢
好大機會有利益輸送
垃圾政府講啲嘢已經冇誠信可言
竟然公開講大話

Diu

又底褲
又cum mask

真係攞命

你估香港正苦今年先開始講大話咩

一直以來都有

滿口謊言

對於港共政府只識不停講大話深表遺憾

尷尬

無cert證明有ASTM

黃C唔會用
只得藍C會用
重唔係清洗廢老行動

push!!!!!

強大

等你以為係，但其實在大陸劣質工場造。

on99政府

留名等睇

某人：我講嘅大話，只能夠講係善意嘅大話。亦都無嘢好隱瞞。出發點絶對係正確，防止有心人造謠生事。

南豐打咭，偽文青呀？

大家唔好鬧南豐住啦
果個場出名靚同用嚟打卡㗎 林奠都係用佢打卡啫
個場八成都係黃店 個太子女從來冇搞過佢D租客

有人包庇既工場

笑撚死咁都見到

政府話唔係就唔係啦

啲口罩一撚定臭到仆街

笑死 鬥擠牙膏

唉屌你老母

推撚爆佢

只要有一個車衣工帶肺炎病毒就全部唔合格

南豐紗廠解釋下？

笑撚咗